{"title": "Hỏi đáp: Thỉnh thoảng hơi thở dồn dập lúc ngủ", "question": "Thưa bác sĩ! Con tôi sanh được 15 ngày, cháu bú mẹ tốt, thỉnh thoảng cháu nằm ngủ hơi thở hơi nhanh hơn bình thường? Vì tôi ở trong quê nên thấy lo!", "answer": "Chào Trường,,Nếu bé thở trên 60 lần/phút là thở nhanh. Trẻ sơ sinh thỉnh thoảng có cơn ngưng thở ngắn < 15 giây, sau đó tự thở lại, vài nhịp đầu thở nhanh nông là bình thường.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thinh-thoang-hoi-tho-don-dap-luc-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Cần bác sĩ tư vấn!!!", "question": "Chào bác sĩ! Em có con gái được 7 tháng rưỡi và gần đây em mới để ý thấy 2 vú của bé có nổi cục cứng giống như trẻ dậy thì. Em muốn đưa bé đi khám, xin hỏi bác sĩ em nên đưa bé tới khám ở đâu? Bệnh viện Từ Dũ có khám không, nếu có thì khi đi sẽ vào khoa nào khám? Mong nhận được tư vấn của các bác sĩ! Em xin cảm ơn.", "answer": "Chào Hoa,,Bạn có thể đưa bé đến cơ sở y tế nào có khám nhi là được. Bạn có thể đưa bé đến khám tại phòng khám trẻ bệnh viện Từ Dũ.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/can-bac-si-tu-van/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh", "question": "Cho em hỏi con em sinh non được 1.4kg và nay đã 6 tháng bé được 6kg như vậy bé đã phát triển tốt như bé sinh thường chưa ạ?", "answer": "Chào bạn,,Bạn vui lòng cho biết tuổi thai lúc sanh là bao nhiêu tuần để biết được tuổi điều chỉnh của bé. Với trẻ sanh non, phát triển chiều cao cân nặng dựa vào tuổi điều chỉnh chứ không phải dựa vào tuổi sanh.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-13513/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có hiện tượng thiếu canxi", "question": "Xin chào bác sĩ, tôi có 1 bé trai được 20 ngày tuổi(sinh mổ) bé thường khóc đêm ngủ không ngon giấc, bất an, nấc cục ra mồ hôi đầu ,co cứng đỏ toàn thân, khó thỏ theo tham khảo tôi được biết bé đang có hiện tượng thiếu canxi nhưng bé lại ít bú mẹ đa số là bú sữa ngoài vì sữa mẹ quá ít, theo hướng dẫn của 1 số người thân là nên ra tiệm thuốc mua siro canxi cho bé uống vậy theo bác sĩ có nên cho bé uống thêm canxin, nếu cần bổ sung thêm canxi thì loại nào là tốt cho trẻ sơ sinh và liều lượng ra sao? Chân thành cám ơn bác sĩ", "answer": "Chào Trang,,Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế để được khám và kê đơn phù hợp.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-hien-tuong-thieu-canxi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh bị nổi mụn", "question": "Chào bác sĩ! Bé của em sinh đươc 2 tuần thì mặt và trán, đầu nổi đầu mụn nhỏ li ti, có lúc đỏ, lúc nhìn mờ mờ. Và càng ngày càng nổi thêm. Trên người cũng có nổi nhưng ít hơn. Nhìn bé như vậy em xót và lo lắm. Em có mua sữa tắm lactacyd về tắm cho bé và chưa thấy tiến triển gì. Liệu em bé bị nổi như vậy có sao không ạ, có để lại sẹo cho bé (vì là bé gái) không ạ và có cách gì làm cho hết mụn đó không? Vợ chồng em rất lo lắng mong được bác sĩ cho lời khuyên. Em chân thành cảm ơn", "answer": "Chào Huyền,,Bạn nên cho bé ở trong môi trường thoáng, mát. Tắm bé mỗi ngày bằng nước sạch là được. tránh đội nón len hay các loại nón dày, không thông thoáng.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-bi-noi-mun/"}
{"title": "Hỏi đáp: Nhờ bác sĩ tư vấn dùm", "question": "Bé nhà em sinh được 11 ngày. Khi mới sinh ở phần đầu bên trái bé có hơi sưng và mềm. Bác sĩ nơi em sinh bảo không sao do bị chèn ép xương chậu mẹ khi sinh. Bé vẫn bú binh thường nhưng tới nay em thấy vẫn chưa xẹp. Không biết để lâu thế có sao không? Và em muốn đưa bé đi khám thì sẽ khám ở đâu? Nhờ các bác sĩ tư vấn dùm.", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể đưa bé đến cơ sở y tế có chuyên khoa nhi: bệnh viện Nhi Đồng, Từ Dũ, Hùng Vương, Đại học Y dược, bệnh viện Đa khoa có khoa Nhi…..,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/nho-bac-si-tu-van-dum/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn sử dụng các vitamin", "question": "Con trai tôi 11 tháng nặng 8,5kg, đi khám ở viện nhi trung ương bác sĩ kết luận cháu bị còi xương, suy dinh dưỡng, mắt phải bị tắc lệ đạo. Bác sĩ khám mắt kê thuốc tobrin và apeton 30ml (các vitamin), bác sĩ dinh dưỡng kê thuốc kidecont 0,25mgc. Tôi đọc hướng dẫn sử dụng thì thấy 2 loại thuốc này đều chứa vitamin D đồng thời có khuyến cáo là không dùng chung với các loại thuốc chứa vitamin D khác. Bác sĩ cho tôi hỏi:1. Tôi có thể cho cháu uống 2 loại thuốc trên cùng lúc được không?2. Đơn thuốc bác sĩ là apeton nhưng khi tôi đi mua thuốc thì người bán thuốc lấy thuốc appeton. Như thế có đúng loại thuốc bác sĩ kê không?", "answer": "Chào Vân,,Trên thị trường có loại thuốc là Appeton, gồm các vitamin, trong đó có vitamin D. Vì bạn không cho biết liều dùng cụ thể nên không thể tư vấn cho bạn. Tốt nhất bạn nên đưa bé quay lại bác sĩ dinh dưỡng để xác định tình trạng của bé và kê đơn phù hợp. Khi đi, bạn mang theo tất cả các đơn thuốc đang dùng.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tu-van-su-dung-cac-vitamin/"}
{"title": "Hỏi đáp: Giật mình ở trẻ con có nguy hiểm không?", "question": "Cháu tôi gần được 4 tháng tuổi, mấy ngày gần đây cháu rất hay giật mình, không có tiếng động cũng giật mình. Thường thì nhiều vào buổi sáng, cứ 5 phút là giật mình 1 lần. Khi ngủ cháu khóc khi bị giật mình, còn lúc thức thì không khóc. Cháu bị như vậy là sao thưa bác sĩ? Có cách nào giúp cháu khỏi bị giật mình nữa không?", "answer": "Chào Hồng,,Bạn nên đưa bé đến cơ sở y tế có chuyên khoa Nhi để được khám và tư vấn cụ thể.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/giat-minh-o-tre-con-co-nguy-hiem-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ gồng cứng mình", "question": "Kính chào bác sĩ bệnh viện Từ Dũ! bé nhà em được 3,5 tháng tuổi rồi, 1 tuần gần đây bé nhà em hay khóc thét buổi trưa và buổi tối trước khi ngủ, em lo sợ nhất là khi bé đang khóc thì bé giang 2 tay 2 chân thẳng ra gồng cứng lên, mắt mở to ra và lặng người trong vài giây và sau đó thì khóc thét lên.1 lần khóc bé gồng như vậy khoảng 2 lần thì đi ngủ. Những lúc như vậy nhìn bé rất sợ. Bé nhà em hiện đang bú mẹ và dặm thêm khoảng 3 bình 90ml 1 ngày. Vậy bác sĩ cho em hỏi hiện tượng gồng mình như vậy có phải là triệu chứng của bệnh gì không ạ? Em xin chân thành cảm ơn! ", "answer": "Chào Trâm,,Bạn có thể quay phim cơn khóc thét của bé và đưa bé đến bệnh viện Nhi đồng để được khám và tư vấn.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-gong-cung-minh/"}
{"title": "Hỏi đáp: đi ngoài ở trẻ", "question": "Xin chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi với ạ: Con em được 2 tháng 25 ngày. Bé bú mẹ hoàn toàn. Bé sinh mổ được 3.5kg. Tháng đầu lên 900gram, tháng thứ 2 lên 1.2kg, tháng thứ 3 lên cân ít, hiện tại bé cân nặng 6.0kg. Bé háu ăn, bú tốt, khoảng 3h bú 1 cử (không kể ngày đêm), không quấy khóc, ban ngày ngủ hay bị giật mình, ban đêm ngủ ngon từ 7h tối đến 5h sáng, chỉ dậy bú xong lại ngủ tiếp (từ lúc sinh đến nay bé không khóc đêm). Ban ngày sau khi bú xong thường thì bé ngủ, thỉnh thoảng có lúc chơi. Bé đã tiêm phòng mũi lao, 6in1 (mũi đầu) và nhỏ rota. Sữa mẹ đủ cho bé bú. Chế độ ăn của mẹ đa dạng gồm thịt (bò, lợn, gà), cá, trứng, rau (rau ngót, mồng tơi, rau lang, bí ngò, đu đủ xanh), trái cây (chuối, thanh long, đu đủ…). Mẹ uống thêm sữa bầu 2 ly/ngày và ăn thêm phômai. Ngày uống khoảng 2,5lit nước bao gồm nước gạo lức rang và nước lọc. Uống thêm thuốc bổ Matruella (1 viên/ngày) và canxi corbiere (1 ống 10ml/ngày). Trước đây bé đi ngoài phân sệt, ngày 1-2 lần, có khi 3-4 ngày mới đi ngoài 1 lần. Khoảng 2 tuần gần đây bé đi ngoài 4-6 lần/ngày, phân có màu vàng hoa cải, lợn cợn, có nước, hơi nhầy. Bé thường đi ngoài sau khi bú xong. Có khi bị són. Bác sĩ cho em hỏi với tình trạng đi ngoài như trên có phải bé bị tiêu chảy hay rối loạn tiêu hoá không ạ? Có cần phải bổ sung men tiêu hoá cho bé không, và nếu có thì uống loại nào và trong thời gian bao lâu? Cảm ơn bác sĩ ạ!", "answer": "Chào Giang,,Với trẻ bú mẹ hoàn toàn thì phân của trẻ như thế là bình thường. Bạn không cần bổ sung thêm men tiêu hóa nào cả.,Thân mến,,BS.CK1 Lê Thị Cẩm Giang\nKhoa Sơ Sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/di-ngoai-o-tre/"}
